TYPE: MC
QUESTION: What does mental health involve?
OPTIONS: Just emotions;Only thoughts;How we think, feel, and handle life;Mental illness
ANSWER: How we think, feel, and handle life

TYPE: TF
QUESTION: Being sad means you have a mental illness.
ANSWER: false

TYPE: MC
QUESTION: Which is a common mental health challenge?
OPTIONS: Fever;Anxiety;Diabetes;Allergies
ANSWER: Anxiety

TYPE: FB
QUESTION: Intense mood swings can be a sign of ____ disorder.
ANSWER: bipolar

TYPE: MC
QUESTION: Which of these is a root cause of mental health issues?
OPTIONS: Sunlight;Reading;Trauma;Exercise
ANSWER: Trauma

TYPE: TF
QUESTION: Genetics and brain chemistry can influence mental health.
ANSWER: true

TYPE: MC
QUESTION: Which is a warning sign of mental health trouble?
OPTIONS: Excitement;Low energy;Good sleep;Socializing
ANSWER: Low energy

TYPE: MC
QUESTION: What is a healthy way to manage stress?
OPTIONS: Bottling it up;Overeating;Deep breathing;Yelling at others
ANSWER: Deep breathing

TYPE: TF
QUESTION: All stress is harmful and should be avoided.
ANSWER: false

TYPE: MC
QUESTION: Which helps build resilience?
OPTIONS: Self-criticism;Avoiding emotions;Gratitude;Ignoring problems
ANSWER: Gratitude

TYPE: MC
QUESTION: Which is an empathetic thing to say?
OPTIONS: 'Just get over it';'I’m here for you';'You’re too sensitive';'Stop thinking about it'
ANSWER: I’m here for you

TYPE: TF
QUESTION: It's okay to refer someone to a professional if you're unsure how to help.
ANSWER: true

TYPE: MC
QUESTION: Who can offer professional mental health support?
OPTIONS: Friends;YouTubers;Therapists;Neighbors
ANSWER: Therapists

TYPE: FB
QUESTION: Talking to a counselor or using a helpline is a form of ____.
ANSWER: self-care

TYPE: MC
QUESTION: What is the first step in the ALGEE mental health first aid protocol?
OPTIONS: Assess risk;Give advice;Encourage self-help;Provide medication
ANSWER: Assess risk

TYPE: MC
QUESTION: Which technique involves tensing and relaxing muscle groups?
OPTIONS: Box breathing;Progressive Muscle Relaxation;Mindfulness;Gratitude journaling
ANSWER: Progressive Muscle Relaxation

TYPE: TF
QUESTION: PMR can help release physical tension caused by stress.
ANSWER: true

TYPE: MC
QUESTION: What does conscious breathing help activate?
OPTIONS: Emergency response;Relaxation response;Digestive system;Adrenaline production
ANSWER: Relaxation response

TYPE: MC
QUESTION: Box breathing involves which pattern?
OPTIONS: Inhale 4s - Hold 4s - Exhale 6s;Inhale 6s - Exhale 6s;Inhale 2s - Exhale 2s;Inhale 8s - Hold 8s - Exhale 8s
ANSWER: Inhale 4s - Hold 4s - Exhale 6s

TYPE: MC
QUESTION: Where do we typically hold stress from perfectionism?
OPTIONS: Shoulders;Jaw;Hips;Forehead
ANSWER: Hips

TYPE: MC
QUESTION: What might "Unspoken: When Words Aren't Enough" help with?
OPTIONS: Medication management;Understanding silent struggles;Nutrition planning;Financial budgeting
ANSWER: Understanding silent struggles

TYPE: TF
QUESTION: Practicing gratitude can help reframe negative experiences.
ANSWER: true

TYPE: MC
QUESTION: Which practice is part of digital wellness?
OPTIONS: Checking notifications constantly;Setting screen time limits;Scrolling through social media for hours;Using devices in bed
ANSWER: Setting screen time limits

TYPE: TF
QUESTION: Digital minimalism encourages intentional use of technology.
ANSWER: true

TYPE: FB
QUESTION: The 'L' in ALGEE stands for ____ non-judgmentally.
ANSWER: Listen